兩年前清走185噸 石澳垃圾灣再現義工：高官走後打回原形

兩年前清走185噸 石澳垃圾灣再現
義工：高官走後打回原形

要聞

垃圾灣於兩年前清走近185噸垃圾，但現時垃圾再度堆積。陳海威攝

【本報訊】石澳垃圾灣臭名昭彰，兩年前港府委託清潔公司一度清走185噸垃圾，事隔兩年垃圾灘景象重現，木板、膠樽、發泡膠和塑膠等堆滿石灘。據環保署評級，在27個優先處理海上垃圾地點，垃圾灣清潔評分列為最差的第五級，有市民上月自發清潔垃圾，慨嘆若不能從源頭減少垃圾，垃圾灣景象只會反覆出現。

記者：潘柏林

港府參考海岸清潔跨部門工作小組在2013/14年度進行的海上垃圾研究結果，在2015年訂定27個優先處理海上垃圾地點，海事處、漁護署、食環署及康文署策略性地增加清潔次數，環保署負責實地監測，並以五級評分制評級。

阿聰和Haze早前發起清理行動，但清理的只佔垃圾灣一小部份。

大埔三門仔的清潔評分列為「不滿意」，沿岸泥灘遍佈膠樽、包裝紙、膠袋。

清潔評分全港最差

根據環保署實地監測結果顯示，直至今年3月底，唯一列第五級「欠佳」就是石澳垃圾灣，而三門仔／鹽田仔和沙洲及龍鼓洲海岸公園列為第四級「不滿意」。環保署指，若評為第四級、第五級，會立刻通知相關部門跟進，並協調各部門加強清理。由於地理緣故，垃圾灣、沙洲及龍鼓洲海岸公園，以及三門仔／鹽田仔在風向和水流影響下，海岸線特別容易積聚垃圾。
記者本月初到垃圾灣視察，全長120米石灘堆滿垃圾，包括木板、膠樽、發泡膠和塑膠。Haze和阿聰上月底發起清理垃圾灣活動，約30名義工奮戰兩小時，清理出35袋垃圾。Haze慨嘆只能清走一部份垃圾，感到很無奈，「兩個幾鐘只係清咗一小段路，但遠距離睇個情況冇乜點變過」。
兩年前傳媒報道過垃圾灣堆滿垃圾，後來由清潔公司清走估計185噸、逾1,200萬件垃圾，時任政務司司長林鄭月娥更到場視察。阿聰指社會或高官一時關注，走後便打回原形，「可能有鎂光燈照住時候去做一啲嘢，呢兩年啲人淡咗，個灣又變返咁樣」。他指除了本地垃圾，部份沖上岸的垃圾印有簡體字，很可能來自內地，例如榨菜包裝、沐浴露樽、雪條包裝紙等，港府須與內地溝通。
記者到訪清潔評分列「不滿意」的大埔三門仔，沿岸泥灘遍佈膠樽、包裝紙、膠袋，部份垃圾堆積在近岸紅樹林。有村民指整個岸邊堆積垃圾，已見怪不怪。
食環署指，已加強清理容易堆積在淺灘和灘後的茂密樹叢的垃圾，由每兩個月1次增至每月2至3次。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

每年僅夏季靠水路運走

要聞 4小時前

藝術家沙灘執鞋 砌彩虹喚關注

要聞 4小時前

垃圾灣於兩年前清走近185噸垃圾，但現時垃圾再度堆積。陳海威攝

大埔三門仔的清潔評分列為「不滿意」，沿岸泥灘遍佈膠樽、包裝紙、膠袋。

人地700噸都運到

185噸就嘈

實捉到你

所以廢老成日話後生懶

祖国的礼物

垃圾搵唔到食丫麻

廢膠的禍害在於會變白色粉末，進入食物鏈，貽害世界